美州長借球隊飛機到深圳搶購N95

新型冠狀病毒肺炎疫情下，美國各州面臨醫療物資緊缺，聯邦政府不只幫不上忙，還加入搶物資的混戰當中。美馬薩諸塞州乾脆自求多福主動對外採購，同時為解決緊迫的運輸問題，州長貝克（Charlie Baker）還情商該州代表性的美式橄欖球「新英格愛國者」（New England Patriots）派出私人專機，在中國官方協助下，專程前往深圳載回120萬隻N95口罩。

據《觀察者網》報道，美國聯邦政府處理醫療物資短缺問題飽受各州政府的批評，甚至還要與聯邦官員攀關係才買得到手。有些州自行對外尋求協助進行採購，馬薩諸塞州在決定在中國採購170萬隻N95口罩後，經過多方聯絡與協調，在中國駐美使領館協助與中企配合下，該州通過職業橄欖球隊「新英格蘭愛國者」的私人飛機，從深圳運回了首批120萬隻口罩。

報道指出，這架漆有「Patriot」字樣的私人波音767噴射客機於周三清晨抵達深圳寶安機場，穿著防護服的工作人員將一箱箱物資運進艙內，3個小時後飛機再度起飛離境，於美東時間週四抵達麻州波士頓市的洛根國際機場。

這架私人飛機所有者是喬納森·克拉夫特（Jonathan Kraft），他是美國麻州職業橄欖球隊「新英格蘭愛國者」主席，這架飛機平時用於運送球隊隊員，機身漆有「6XChampion」字樣，意指球隊曾6次獲美國超級盃大賽冠軍。

據《華爾街日報》報道，兩周前馬州州長貝克擔憂醫療物資緊缺，計畫從中國採購170萬隻口罩。雖然訂購了口罩，但在當前的情況下，如何確保從中國及時運回物資成為難題。加上中國已於上月底限制各國航班每周每地每家公司只開放一班，州長只好找上「新英格蘭愛國者」隊老闆幫忙，專程為馬州運回大批醫用口罩。

報道說，馬州訂購了170萬隻N95口罩，加上後勤運輸與飛機的各種費用共約400萬美元，「新英格蘭愛國者」球隊老闆克拉夫特家族支付了其中200萬美元。馬州州長還表示，由於對約州疫情嚴重，州長科莫應對疫情的表現讓他很感動，經雙方溝通後，飛機上的30萬隻口罩將贈給紐約州。

屌你老母死賤種蝗

劣質口罩害死人㗎！

3M啲廠貨嚟
應該可以

3M?

之前誠哥都私人飛機去紐西蘭買物資啦。一樣

同中國訂購？
咩牌子？
美國牌子？點解廠房喺晒中國？
點解唔提？

支持！搶完佢哋啲口罩掟落海都得

而家淨係你哋中國人識得搶人口罩？
美國人唔可以搶你哋口罩？

一個去紐西蘭買靚嘢，一個去深圳買次貨假貨

麻省就麻省 咩叫馬薩諸塞州？

想問 美國從來唔係口罩生產地
點變d口罩出黎
唔入口

其實麻省係華人簡稱

支那又會出黎話係支那幫左美國

呢篇嘢好有問題，之前Trump 出咗order 禁中國口罩入境美國，除咗3M 及Honeywell 除外，即買返國產，3M 係美國廠賣比外國唔將國民放第一，所以有d人係國外取貨，但航班有限，出私人飛機取貨冇問題....不過HKET 是紅媒，報導偏頗睇得出....